# 关于C919

> 取名于首架国产民用大型运输机, 就该系列项目而言, 是将项目代码看作一架飞机,<br>
就功能作用对照飞机的具体模块进行命名,即可以通过名称了解项目的主要用途,<br>
又解决了取名难这个老大难的问题.

## 构成部分

模块|代号|说明|备注
-|-|-|-
航向灯|NavigationLight|提供数据定位功能, 唯一定位, 群体定位等.|待重构
仪表盘|Dashboard|提供数据前台展示功能.|[示例页面](http://c919-server:3111/dashboard/restful/example)
黑匣子|BlackBox|提供文件 上传/加密/存储/安全访问以及日志管理/分析等文件相关内容.|[示例页面](http://c919-server:3116/black_box/restful/example)
卫星通信|satcom|制定某一类型接口标准返回格式, 实现外部所需相关api对接,并按标准格式返回数据|[示例页面](http://c919-server:3113/satcom/restful/example)
导线|wireway|组件间反向代理插件,用于联接,沟通各组件.
雷达|radar|用于数据发现/管理/分析
机架|airframe|用于对该系列Gem进行本地集成部署, 提供本地服务
